\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Robotik I \"UB 1}
\subtitle{Abgabe 30.10.2013}
\author{Marcus Basalla, Jan-Peter Hohloch}

\begin{document}
	\maketitle
	\section{Perzeptionsmodell}
		\subsection{Aufgabe 1 a)}
			\begin{itemize}
				\item \underline{Messen}
					\begin{itemize}
						\item Wohin muss der Würfel (Barcode)?
						\item Wo ist welche Zielplattform (arabische Ziffern)?
						\item Wo bekomme ich einen neuen Würfel?
						\item Wird mein Weg von einem Gegner blockiert?
					\end{itemize}
				\item \underline{Modellieren}
					\begin{itemize}
						\item Modell des Spielfelds
						\item Modell der Würfelinteraktion (Auf-/Abladen)
						\item Modell der Gegner und ihrer Bewegungen
						\item Sensormodell
						\item Modell des Würfels (beim Fahren nicht verlieren)
					\end{itemize}
				\item \underline{Erkennen}
					\begin{itemize}
						\item Was bedeutet der Barcode?
						\item Was bedeutet die Zahl (Tafel)?
						\item Wo ist eine Plattform?
						\item Wie bin ich (reativ zur Plattform) richtig positioniert?
						\item Wohin bewegt sich der gegner (Ausweichmanöver)?
						\item Transportiere ich gerade einen Würfel?
					\end{itemize}
				\item \underline{Planen}
					\begin{itemize}
						\item Wegplanung
						\item Ausweichmanöver
						\item Welche Aufladeplattform ist die ``Beste''?
						\item Geschwindigkeit planen (möglichst schnell, aber Würfel nicht verlieren, keine Kollisionen)
					\end{itemize}
				\item \underline{Aktion durchführen}
					\begin{itemize}
						\item Fahren (langsam beschleunigen, um Würfel nicht zu verlieren)
						\item Würfel aufnehmen / abgeben
						\item Ausweichen
					\end{itemize}
			\end{itemize}
		\subsection{Aufgabe 1b)}
			Ein Roboter, der zwar erkennt, was zu tun ist, und Aktionen planen, sich aber nicht bewegen kann, ist nicht fähig die Phase ``Aktion ausführen'' durchzuführen.

		\subsection{Beispielroboter}
			\begin{itemize}
				\item Palettieren - ABB IRB460
				\item Schleifen oder Fräsen - Kuka KR 30 HA
				\item Lackieren - Kuka KR 125
				\item Punktschweißen - Kuka KR 150
				\item Bahnschweißen - Kuka KR 30
				\item Montage - Kuka KR150 - 2
			\end{itemize}

	\section{Asimovs Robotergesetze}
		\subsection{Widersprüchliche Folgerung aus den Gesetzen}
Angenommen ein Roboter würde beobachten, wie ein Mensch einen anderen Angreift. Hierbei würde ein Konflikt innerhalb des ersten Gesetzes entstehen, das da lautet ``A robot may not injure a human being or, through inaction, allow a human being to come to harm.'' Nun darf der Roboter den Angreifer nicht aufhalten. Dies würde gegen den ersten Teil des Gesetzes verstoßen. Dadurch, dass er den Angreifer nicht aufhält, würde er es jedoch ermöglichen, dass der Angegriffene zu schaden kommt, was gegen den Zweiten Teil des ersten Gesetzes verstößt.


		\subsection{Anwendbarkeit der Gesetze}
			Im Bezug auf Kriegsdrohnen werden die Gesetze bewusst verletzt. Grundsätzlich sind die Gesetze eine gute Idee, jedoch auf heutige Roboter nicht in direkter Form anwendbar, da diese nicht zu den nötigen Schlussfolgerungen fähig sind, die es bräuchte um die ganze Tragweite der Gesetze zu begreifen. LSo würden sie gegen die Gesetze verstoßen, ohne sich dessen bewusst zu sein.
			Bisher müssen die Gesetze also vorallem beim Implementieren der Aufgaben des Roboters beachtet werden - also vom Menschen, nicht vom Roboter.

	\section{Industrieroboter nach DIN? Autonomer, mobiler Roboter?}
		\begin{itemize}
			\item Staubsaugerroboter\\
				Er ist autonom und mobil, sein Einsatzgebiet entspricht aber nur im weitesten Sinne dem eines Industrieroboters nach DIN, da er keine frei programmierbaren Bewegungsachsen hat.
			\item Flugzeug mit Autopilot
				Ist autonom und mobil, solange der autopilot funktioniert (also bspw nicht beim Starten und Landen), jedoch kein Industrieroboter nach DIN, da nicht frei programmierbar.
			\item Mechanische Uhr\\
				Ist nicht mobil und kein Indrobo. nach DIN, läuft jedoch weitgehend autonom (zeitweilig Stellen notwendig)
			\item Straßenbaubagger\\
				Ist kein Roboter, da nicht autonom.
			\item CNC-Fräse\\
				Ist Industrieroboter nach DIN, jedoch nicht mobil
			\item Pioneer 11\\
				Ist mobil und autonom, beseitzt jedoch keine Effektoren im Sinne eines Indrobo. nach DIN
		\end{itemize}

\end{document}